【鐘鉉自殺】韓媒引研究：39%演員受抑鬱症困擾 40%想過自殺

韓國《中央日報》報道，SHINee成員鐘鉉（金鐘鉉，27歲）12月18日自殺身亡，令偶像明星患抑鬱症的嚴重性浮出水面。在12月19日通過Dear Cloud成員Nine公開的鐘鉉遺書中，寫滿了「我多希望有人注意到我的痛苦，但沒有任何人看到」、「要問我為什麽要死，我會說，是因為真的累了」等充滿孤獨和哀嘆的話語。他在遺書的開頭寫道「我從內心深處出了問題，抑鬱一點點蠶食著我，最終把我完全吞噬，而我無法戰勝它」，「結束一切說起來容易，實際做起來卻很難，正是因為不容易，我才活到了現在……醫生告訴我一切都是因為我性格有問題，醫生說話真是容易」。

報道引述演員朴真熙於2009年發表的延世大學社會福利學碩士論文〈關於演員壓力、憂鬱和自殺想法的研究〉中指出38.9%的演員深受抑鬱症困擾，40%想過自殺。當時朴真熙提出，私生活過度曝光、惡意留言、收入不穩定、對未來的不安，都是造成這些問題的原因。

《中央日報》指，在鐘鉉自殺第二天， 他的單曲「Lonely」和他去年為李遐怡寫的歌曲「嘆息」登上12月19日音樂網站的榜首，再次受到了人們的關注。他在歌詞中寫道「如果我哭著對人說我很疲憊，是不是就會好過一點」（「Lonely」）。而且，鐘鉉通過電視節目和SNS多次發出求救信號的細節逐漸被挖掘出來，外界質疑經紀公司在明知藝人存在心理問題卻未阻止藝人作出極端選擇的管理不善問題。

報道指，在此之前，李恩珠、崔真實、張紫妍、朴龍河、鄭多彬等知名韓國藝人都曾因為抑鬱症自殺身亡，但金鐘鉉是第一個在全球人氣鼎盛時期自殺的偶像組合明星，給人們帶來更多的震驚。一位歌壇相關人士說「偶像組合就算有人氣，也必須在一定的圈子裏不斷進行激烈競爭」，「鐘鉉可能一直都有嚴重的心理不安問題，所以與其他偶像組合明星相比，他一直熱衷於作詞作曲，全心投入音樂上」。

報道又提出，偶像組合從少年時期就被選為練習生，在演藝企劃公司的嚴格管理下生活，因此會更加辛苦。另外，他們還要面對那些想要窺探自己一切生活隱私的瘋狂粉絲，也是一種巨大的心理壓力。他們不僅日程安排緊湊，還要受到嚴格的行動規範約束。鐘鉉曾於2015年在廣播節目中說「做女人真是好，是一切藝術家最大的靈感來源」，當時他這番話被視為「將女人視為被動的物品」，陷入了歧視女性的爭議。英國《衛報》也曾報道過禁止戀愛和控製飲食等《將歌手們逼到絕境的殘酷K-POP產業》。

《中央日報》這篇報道稱，曾透露抑鬱症問題的偶像組合明星不在少數。BigBang成員權誌龍以前接受採訪時就曾表示「在人們面前展現出精彩的演出過後回到酒店，一個人就會覺得特別空虛」。目前正因為涉嫌抽大麻而接受審判的T.O.P今年6月還曾因為過量服用治療抑鬱症和失眠症的葯物而傳出試圖自殺的傳聞。同一月，AOA成員草娥宣布退團的原因也是失眠和抑鬱症的問題。EXID成員HaNi也曾表示「以後想做一個心理諮詢師，專門治療偶像練習生的心理問題」。

報道引述慶熙大學精神健康醫學係教授白鍾佑（音）表示「偶像組合有必要像外國的運動員一樣，定期接受心理諮詢，或者從經紀公司層面時刻關注他們的精神狀態，安排相關疏導體系，系統地解決問題」。

其實唔好講明星呀，你有無諗過你身邊好多人其實心情都長期低落 甚至抑鬱，只不過自已無同人講，甚至自已都唔知有抑鬱，與其後悔個韓星，不如攞多啲時間關心下身邊既人啦

d泡狗fans死件泡星呼天搶地
佢地自己屋企人有事都未必咁上心

食得鹹魚抵得渴，既然承受唔到壓力咪唔好撈囉

依家情緒病係天生既咩，自己唔醫自己，自殺就話要人理解根本就on99

韓國自殺率全亞洲最高

其實點解要講到關注韓星自殺就係唔理屋企人 兩件事根本冇衝突

點解唔諗下可以由呢件事引發大家多啲了解抑鬱症 同 心理健康
人人都認識多啲 無論係自己定身邊既人有起事上黎先知點處理

就係你呢種說話害死抑鬱症患者

你出黎打工未？做人邊有咁易話唔撈就唔撈？冇野撈都會有壓力

淨係得演員都抑鬱

吓 承受唔到壓力 咪揾hea工囉

有咩問題？

我估佢身邊有人對佢講呢d說話
先走去自殺,靠自己當然重要
但你最down個陣,都想聽到d鼓勵說話

無抑鬱既人緊係講得輕鬆
連登仔最叻嫁
有抑鬱咪自醫囉 自殺係弱者

我話緊崇韓狗智障，自己死全家都未有咁傷心
你打咁撚多廢話做乜鳩

well paid就唔可以有壓力同抑鬱？
咩logic？

睇埋社會狀況
入唔到財閥公司做根本冇分別

係咁架啦 又唔係我有病

點知有病既人係點姐，既然係情緒病，咁唔係自己解決，唔通要安慰你一世？

自殺咪當係自然淘汰囉

證據？

香港正在急速追趕最高寶座

自殺之都

屌你老母垃圾收皮啦
祝你近期死全家
我一定會記得來慶祝
到時咪撚喊撚曬口

活係自己世界既人
唔知唔想知咪唔好理 略過咪算
係要踩一腳做乜撚
無知真可怕
希望你身邊既人唔好有情緒病
因為識到你會令到佢地更加負面

好快香港都可以追過

其實唔好理係唔係fans或者係咪藝人先
睇完佢封遺書 真係會想喊 覺得好委屈
我諗其實而家好多人都係經歷緊咁嘅程況
有時有情緒病諗住的起心肝面對 點知咁多人認為係專業 可以幫手解決問題嘅醫生咁樣講說話嘅時候 病人只會覺得仲辛苦
呢個世界咁多人慘過我 但係我都仲係咁 係咪真係自己有錯 我咁差嘅時候 唔死都冇用啦

垃圾醫生

Show Blocked User - 牙牙魚

就係唔撚想知，你班友日日叫春推post

煩撚到閪咁

抑鬱既人咪又係活係自己世界

不過我身邊既朋友有事 我絕對會關心 唔洗你操心

鐘鉉曾於2015年在廣播節目中說「做女人真是好，是一切藝術家最大的靈感來源」，當時他這番話被視為「將女人視為被動的物品」，陷入了歧視女性的爭議。英國《衛報》也曾報道過禁止戀愛和控製飲食等《將歌手們逼到絕境的殘酷K-POP產業》。

又俾女權左膠迫害

留言未必叫春既
你都係追擊韓撚啫
Chester 個陣又有無屌過啲留言既人呀 多好撚多喎
抑鬱既人係控制唔到 自己都唔想

你好型

我唔係想狙擊 我由第一日睇post 睇到今日仲有新post真係

講真就其實適應唔到個世界，自殺都唔算壞事。

反正個社會都係照run,又唔會因為咁而停止

香港呢

2-3日差唔多啦
有邊單會去到多過一個星期

當你有cancer果陣可唔可以自己上網睇方法醫丫？ 情緒病其實同身體既病一樣，到你有情緒病果陣根本冇可能自醫，諗野唔好咁天真啦。

香港無人理 主流主流

生存於世
唯有自殺才是唯一出路

佢傷風感冒病到死下死下果陣
佢老母實同佢講「抵你死啦！又唔著多件衫，而家咪病囉」
唔知聽完有咩感覺呢

呢條撚樣講野咁涼簿，現實中應該冇咩朋友

香港算係比較好啲
韓國社會直頭係地獄級咁慘

垃圾國家
整個社會制度同埋思想都好保守
娛樂圈同埋職場分分鐘黑暗個日本

我唔明點解啲人成日話韓國係先進國家
根本保守過日本

幾廿年仲搞緊財閥政治， 之後又會有啲泡狗話乜嘢定係韓國人識爭取民主

換湯不換藥有用嗎

100%香港人想過發達

個樣食乜女有乜女都抑鬱
又真係講唔通
唔見big bang 黎lkf 會抑鬱😂😂😂
搵super girl 爆房不知幾爽

too long didn't read

個精神科醫生竟然怪責返個病人